{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008467",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0043988",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "이덕남 장군 묘\n\n(李德男 將軍 墓)"
    },
    "text": "李德男 將軍の墓\\n\n京畿道安城市美陽面にある朝鮮時代の文禄·慶長の役当時の義兵長、李徳南（イ·ドクナム）の墓。 市道記念物です。\n京畿道安城市美陽面九水里に位置します。 1975年9月5日に京畿道記念物に指定されました。\n李徳南の本館は永川、字は潤甫です。 安城出身で、20歳の時に武科に及第した後、宣伝官を歴任しました。 訓練員不正在職当時、李舜臣とともに柳成龍の推挙を受けましたが、壬辰倭乱直前に官職を辞任し故郷に都落ちしました。 その後、文禄·慶長の役が起こると、故郷で義兵を起こして倭敵を数回撃退しました。 また、龍仁·竹山などで目覚ましい活躍を見せ、安城瑞雲山城で倭敵の奇襲攻撃で戦死しました。\n墳丘は双墳で、婦人との合葬墓です。 墓碑以外には一切の石物がありませんでしたが、1975年に子孫が床石、香炉石、長明灯、望柱石と無人石のそれぞれ1対、烏石制の墓碑を建て直しました。\n本来の墓碑は墓域から約80m先に建てられました。 この墓碑は入母屋造りの加添石で、碑身は上部が広く下部が狭い構造です。 碑文は英祖の学者である尹鳳九が建て、洪鳳朝の文を金鎮商が刻んだものです。 墓の下には1687年(粛宗13)、兵曹参議に追贈された際に建てられた旌閭閣があります。",
    "QA": [
        {
            "question": "李徳南将軍の墓はどこにありますか？",
            "answer": "李徳南将軍の墓は京畿道安城市美陽面にあります。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍は何年に京畿道記念物として指定されましたか？",
            "answer": "李徳南将軍の墓は1975年9月5日に京畿道記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍の本館はどこに位置していますか？",
            "answer": "李徳南将軍の本館は永川、字は潤甫に位置しています。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍は何歳で武科に及第しましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は20歳の時に武科に及第しました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍は何の官職を歴任しましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は宣伝官を歴任しました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍は何故郷に都落ちしましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は壬辰倭乱直前に官職を辞任し故郷に都落ちしました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍は義兵を起こして何回倭敵を撃退しましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は故郷で義兵を起こして倭敵を数回撃退しました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍はどのような活躍を見せましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は龍仁・竹山などで目覚ましい活躍を見せました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍はどのような戦死を遂げましたか？",
            "answer": "李徳南将軍は安城瑞雲山城で倭敵の奇襲攻撃で戦死しました。"
        },
        {
            "question": "李徳南将軍の墓の特徴は何ですか？",
            "answer": "李徳南将軍の墓は双墳であり、婦人との合葬墓です。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 392,
        "QA": 341
    }
}